\section{Uczenie ze wzmocnieniem -- Q-learning}
\subsection{Świat 4x4 -- $\varepsilon{}=0.05$}
\subsubsection*{Liczba przebiegów: 10000}
\textbf{Polityka}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}
\textbf{Użyteczności}
\begin{lstlisting}
|  +51.4381  |   +59.1458  |   +72.3320  |   +87.3308  | 
|  +56.7905  |   +63.9577  |   +78.0011  |   +92.3326  | 
|  +60.1339  |   +66.5023  |   +89.8667  |   +96.8655  | 
|  +58.4315  |   +62.2414  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}

\textbf{Wartości funkcji Q}
\begin{lstlisting}
Action: ^
|   -1.0000  |   +41.2473  |   +58.7512  |   +82.0741  | 
|  +45.5220  |   +54.2050  |   +66.8615  |   +82.9067  | 
|  +51.7330  |   +60.7076  |   +73.7343  |   +88.3418  | 
|  +53.7512  |   +62.2414  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: >
|  +51.4381  |   +59.1458  |   +72.3320  |   +84.2415  | 
|  +56.7883  |   +63.9577  |   +78.0011  |   +89.6916  | 
|  +60.1339  |   +66.5023  |   +89.8667  |   +94.8753  | 
|  +58.4315  |   +59.0919  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: v
|  +51.4173  |   +58.7216  |   +72.0544  |   +87.3308  | 
|  +56.7905  |   +63.3643  |   +69.8366  |   +92.3326  | 
|  +51.7578  |   +59.4246  |   +70.6575  |   +96.8655  | 
|  +55.8474  |   +57.9853  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: <
|  +28.0385  |   +47.9756  |   +57.2170  |   +71.9019  | 
|  +53.1129  |   +53.8702  |   +61.7041  |   +75.5462  | 
|  +54.1511  |   +57.5961  |   +64.8592  |   +73.3600  | 
|  +54.7154  |   +55.3838  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
\end{lstlisting}


\textbf{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/rl10000_0050000exampleRys2.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów, liczba przebiegów: 10000}
\end{figure}

\subsubsection*{Liczba przebiegów: 50000}
\textbf{Polityka}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}
\textbf{Użyteczności}
\begin{lstlisting}
|  +41.6727  |   +58.8494  |   +71.4022  |   +84.0274  | 
|  +47.3415  |   +67.9326  |   +79.4706  |   +90.6683  | 
|  +54.4225  |   +64.3518  |   +88.5739  |   +95.7400  | 
|  +51.8440  |   +58.0188  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}

\textbf{Wartości funkcji Q}
\begin{lstlisting}
Action: ^
|  +19.1576  |   +45.0250  |   +63.7546  |   +77.5543  | 
|  +35.2052  |   +53.1726  |   +66.3867  |   +79.1666  | 
|  +41.4118  |   +58.9613  |   +73.4152  |   +85.5536  | 
|  +40.2699  |   +58.0188  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: >
|  +41.6727  |   +58.8494  |   +71.4022  |   +79.8098  | 
|  +47.3415  |   +67.9326  |   +79.4706  |   +86.9357  | 
|  +54.4225  |   +64.3518  |   +88.5739  |   +93.3488  | 
|  +51.8440  |   +53.2908  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: v
|  +41.4612  |   +58.8428  |   +71.3888  |   +84.0274  | 
|  +47.3325  |   +59.2201  |   +67.7544  |   +90.6683  | 
|  +44.9944  |   +53.7110  |   +68.4710  |   +95.7400  | 
|  +47.1218  |   +52.2475  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: <
|  +39.3119  |   +27.5893  |   +53.5012  |   +68.0654  | 
|  +38.0710  |   +43.2907  |   +60.6777  |   +75.1223  | 
|  +44.7238  |   +49.4614  |   +61.8771  |   +71.8965  | 
|  +46.2806  |   +48.0570  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
\end{lstlisting}

\textbf{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/rl50000_0050000exampleRys2.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów, liczba przebiegów: 50000}
\end{figure}

\subsubsection*{Liczba przebiegów: 100000}
\textbf{Polityka}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  ^  |  >  |  >  |  v  |  
|  ^  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}
\textbf{Użyteczności}
\begin{lstlisting}


|  +84.8173  |   +87.2237  |   +88.8786  |   +90.7314  | 
|  +83.5816  |   +86.1242  |   +88.8399  |   +93.3908  | 
|  +81.3201  |   +82.3461  |   +91.3808  |   +96.5157  | 
|  +79.0955  |   +79.8830  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}

\textbf{Wartości funkcji Q}
\begin{lstlisting}
Action: ^
|  +82.8080  |   +85.2773  |   +86.3559  |   +88.7518  | 
|  +82.8605  |   +85.2364  |   +87.3209  |   +88.9651  | 
|  +81.3201  |   +82.3461  |   +86.9841  |   +89.5884  | 
|  +79.0955  |   +79.8830  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: >
|  +84.8173  |   +87.2237  |   +88.8786  |   +89.1727  | 
|  +83.5816  |   +86.1242  |   +88.8399  |   +91.4597  | 
|  +80.2542  |   +72.5234  |   +91.3808  |   +94.6988  | 
|  +77.5758  |   +72.8854  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: v
|  +82.1718  |   +84.1972  |   +86.9029  |   +90.7314  | 
|  +80.1719  |   +81.2111  |   +73.8549  |   +93.3908  | 
|  +77.5470  |   +77.4071  |   +73.7736  |   +96.5157  | 
|  +70.4620  |   +77.7736  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: <
|  +82.7346  |   +83.1886  |   +86.0286  |   +87.8258  | 
|  +81.5620  |   +82.0104  |   +83.0925  |   +87.8650  | 
|  +79.4611  |   +79.7975  |   +80.1042  |   +75.3749  | 
|  +77.3125  |   +77.3806  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
\end{lstlisting}

\textbf{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/rl100000_0050000exampleRys2.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów, liczba przebiegów: 100000}
\end{figure}

\subsection{Świat 4x4 -- $\varepsilon{}=0.2$}
\subsubsection*{Liczba przebiegów: 10000}
\textbf{Polityka}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}
\textbf{Użyteczności}
\begin{lstlisting}
|  +22.9741  |   +40.6956  |   +67.9743  |   +79.9988  | 
|  +36.0460  |   +56.9891  |   +78.1400  |   +89.4850  | 
|  +45.8096  |   +58.7831  |   +87.1688  |   +95.4589  | 
|  +38.5986  |   +48.2932  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}

\textbf{Wartości funkcji Q}
\begin{lstlisting}
Action: ^
|  +13.9043  |   +26.9136  |   +55.0016  |   +70.5983  | 
|  +15.5833  |   +27.4802  |   +56.4466  |   +72.9330  | 
|  +28.5470  |   +44.7648  |   +69.4881  |   +83.1861  | 
|  +35.3333  |   +48.2932  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: >
|  +22.9052  |   +40.6956  |   +67.9743  |   +73.1931  | 
|  +36.0460  |   +56.9891  |   +78.1400  |   +83.8255  | 
|  +45.8096  |   +58.7831  |   +87.1688  |   +92.5076  | 
|  +38.5986  |   +40.7539  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: v
|  +22.9741  |   +40.2210  |   +64.0249  |   +79.9988  | 
|  +36.0340  |   +50.1712  |   +63.0449  |   +89.4850  | 
|  +32.4622  |   +41.9450  |   +64.7421  |   +95.4589  | 
|  +30.7417  |   +38.9084  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: <
|  +13.6667  |   +15.9399  |   +32.8449  |   +60.8038  | 
|  +23.5061  |   +25.6548  |   +45.0101  |   +71.2826  | 
|  +33.8655  |   +36.8874  |   +54.2747  |   +68.5494  | 
|  +30.2363  |   +32.7959  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
\end{lstlisting}

\textbf{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/rl10000_0200000exampleRys2.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów, liczba przebiegów: 10000}
\end{figure}

\subsubsection*{Liczba przebiegów: 50000}
\textbf{Polityka}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  ^  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}
\textbf{Użyteczności}
\begin{lstlisting}
|  +70.4004  |   +76.6760  |   +81.8425  |   +88.6200  | 
|  +74.4386  |   +80.9228  |   +86.3735  |   +92.8545  | 
|  +69.0707  |   +75.4119  |   +90.8499  |   +96.5101  | 
|  +64.3647  |   +67.7635  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}

\textbf{Wartości funkcji Q}
\begin{lstlisting}
Action: ^
|  +66.4326  |   +72.4295  |   +77.3133  |   +84.6422  | 
|  +66.9021  |   +73.4547  |   +78.8411  |   +85.6243  | 
|  +67.6740  |   +75.4119  |   +82.1247  |   +88.8233  | 
|  +63.1265  |   +67.7635  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: >
|  +70.4004  |   +76.6760  |   +81.8425  |   +85.9211  | 
|  +74.4386  |   +80.9228  |   +86.3735  |   +90.4238  | 
|  +69.0707  |   +69.7885  |   +90.8499  |   +94.7396  | 
|  +64.3647  |   +64.7334  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: v
|  +70.4000  |   +76.6759  |   +81.8304  |   +88.6200  | 
|  +66.8910  |   +72.7873  |   +72.6216  |   +92.8545  | 
|  +62.1981  |   +64.3919  |   +72.3576  |   +96.5101  | 
|  +61.9548  |   +64.0141  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: <
|  +65.9971  |   +67.3928  |   +72.1921  |   +79.1770  | 
|  +68.6442  |   +70.5677  |   +75.9158  |   +83.5128  | 
|  +64.3664  |   +65.6583  |   +71.8193  |   +74.8939  | 
|  +61.8287  |   +62.1727  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
\end{lstlisting}

\textbf{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/rl50000_0200000exampleRys2.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów, liczba przebiegów: 50000}
\end{figure}

\subsubsection*{Liczba przebiegów: 100000}
\textbf{Polityka}
\begin{lstlisting}
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  >  |  >  |  >  |  v  |  
|  ^  |  ^  |  .  |  .  |  
\end{lstlisting}
\textbf{Użyteczności}
\begin{lstlisting}
|  +65.8442  |   +76.6102  |   +82.2317  |   +88.4721  | 
|  +71.0342  |   +81.5832  |   +86.8143  |   +92.8083  | 
|  +68.2364  |   +75.8835  |   +90.7121  |   +96.3883  | 
|  +62.0099  |   +66.4255  |    +0.0000  |  +100.0000  | 
\end{lstlisting}

\textbf{Wartości funkcji Q}
\begin{lstlisting}
Action: ^
|  +61.4684  |   +71.1798  |   +77.3934  |   +84.3202  | 
|  +62.2378  |   +72.8586  |   +78.9594  |   +85.4723  | 
|  +63.1791  |   +75.8835  |   +82.6916  |   +88.6372  | 
|  +61.0472  |   +66.4255  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: >
|  +65.8442  |   +76.6099  |   +82.2317  |   +85.6462  | 
|  +71.0342  |   +81.5832  |   +86.8143  |   +90.2079  | 
|  +68.2364  |   +69.1966  |   +90.7121  |   +94.4858  | 
|  +62.0099  |   +62.2401  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: v
|  +65.8371  |   +76.6102  |   +82.2017  |   +88.4721  | 
|  +65.4563  |   +72.6633  |   +72.3562  |   +92.8083  | 
|  +59.7036  |   +61.2181  |   +72.0155  |   +96.3883  | 
|  +58.7437  |   +61.1512  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
Action: <
|  +60.4492  |   +62.7957  |   +72.5736  |   +79.1704  | 
|  +64.1051  |   +66.5190  |   +76.2737  |   +84.2521  | 
|  +62.0391  |   +63.7091  |   +71.7757  |   +74.4829  | 
|  +58.6756  |   +58.7913  |    +0.0000  |    +0.0000  | 
--------------------------------------------
\end{lstlisting}

\textbf{Wykres zbieżności}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/rl100000_0200000exampleRys2.png}
	\caption{Wykres zbieżności wartości użyteczności stanów, liczba przebiegów: 100000}
\end{figure}